@article{lars03,
	author = {Sebastian Schildt and Johannes Morgenroth and Wolf-Bastian P{\"o}ttner and Lars Wolf}, 
	journal = {Electronic Communications of the EASST},
	title = {IBR-DTN: A lightweight, modular and highly portable Bundle Protocol implementation},
	pages = {1--11},
	volume = {37},
	year = {2011},
	month = {Jan},
}

@book{marconi,
	author = {Marina de Andrade Marconi},
	title = {Fundamentos de Metodologia Científica},
	year = {2003},
	publisher = {Atlas.},
	edition = {5},
	address = {São Paulo, SP},
}

@article{mota,
	author = {Casemiro José Mota and Eduardo da Silva and Fernando José Braz and Ivo Marcos Riegel and Joice Seleme Mota and Marco André Lopes Mendes and Paulo Cesar Fernandes de Oliveira},
	journal= {Anais do XXXIV Congresso da Sociedade Brasileira de Computação – CSBC 2014},
	title = {A experiência do ambiente da Fábrica de Software nas atividades de ensino do curso de Sistemas de Informação do IFC - Campus Araquari},
	pages = {1539--1548},
	year = {2014},
}

@book{barbosa,
	author = {Simone Diniz Junqueira Barbosa and Bruno Santana da Silva},
	title={Interação Humano-Computador},
	year = {2010},
	publisher={Elsevier,},
	edition = {1},
	address = {Rio de Janeiro, RJ},
}

@book{benyon,
	author = {David Benyon},
	title={Interação Humano-Computador},
	year = {2011},
	publisher={Pearson,},
	edition = {2},
	address = {São Paulo, SP},
}

@book{qualidadesoftware,
	author = {André Koscianski and Michel dos Santos Soares},
	title={Qualidade de Software},
	year = {2007},
	publisher={Novatec},
	edition = {2},
	address = {São Paulo, SP},
}

@thesis{zilse,
	Author = {Renata Zilse},
	Title = {Análise ergonômica do trabalho dos desenvolvedores versus o modelo mental dos usuários, tendo como foco a Arquitetura da Informação de websites. Estudo de caso: Sites de Universidades Cariocas},
	School = {Pontifícia Universidade Católica - Rio de Janeiro (PUC-Rio)},
	Year = {2004},
	Type = {Dissertação em Design},
}

@article{berga,
	author = {Carlos Henrique Berg and Gertrudes Dandolini and João Artur de Souza and Rafael Savi and Vanis Ribas Ulbricht},
	journal= {Anais do V Congresso Nacional de Ambientes Hipermídia para Aprendizagem},
	title = {Ferramentas para Avaliação de Interface Humano Computador em Sites Acessíveis},
	pages = {1-10},
	year = {2011},
}

@book{pfleeger,
	author = {Shari Lawrence Pfleeger},
	title={Engenharia de Software},
	year = {2004},
	publisher={Pearson},
	edition = {2},
	address = {São Paulo, SP},
}

@book{responsivozemel,
	author = {Tárcio Zemel},
	title={Web Design Responsivo},
	year = {?},
	publisher={Casa do Código},
	edition = {1},
	address = {São Paulo, SP},
}

@book{responsivomaujor,
	author = {Mauricio Samy Silva},
	title={Web Design Responsivo},
	year = {2014},
	publisher={Novatec},
	edition = {1},
	address = {São Paulo, SP},
}

@article{leiner,
	author = {Leiner, Barry M. and Cerf, Vinton G. and Clark, David D. and Kahn, Robert E. and Kleinrock, Leonard and Lynch, Daniel C. and Postel, Jon and Roberts, Larry G. and Wolff, Stephen},
	title = {A Brief History of the Internet},
	journal = {SIGCOMM Comput. Commun. Rev.},
	issue_date = {October 2009},
	volume = {39},
	number = {5},
	month = oct,
	year = {2009},
	issn = {0146-4833},
	pages = {22--31},
	numpages = {10},
	url = {http://doi.acm.org/10.1145/1629607.1629613},
	doi = {10.1145/1629607.1629613},
	acmid = {1629613},
	publisher = {ACM},
	address = {New York, NY, USA},
	keywords = {history, internet},
} 

@article{myers,
	author = {Myers, Brad A.},
	title = {A Brief History of Human-computer Interaction Technology},
	journal = {interactions},
	issue_date = {March/April 1998},
	volume = {5},
	number = {2},
	month = mar,
	year = {1998},
	issn = {1072-5520},
	pages = {44--54},
	numpages = {11},
	url = {http://doi.acm.org/10.1145/274430.274436},
	doi = {10.1145/274430.274436},
	acmid = {274436},
	publisher = {ACM},
	address = {New York, NY, USA},
} 

@book{breton,
	title={Hist{\'o}ria da inform{\'a}tica},
	author={Breton, Philippe},
	year={1991},
	publisher={Ed. UNESP}
}

@article{cosentinoaspectosihc,
	title={Aspectos evolutivos da intera{\c{c}}{\~a}o homem m{\'a}quina: tecnologia, computador e evolu{\c{c}}{\~a}o humana},
	author={Cosentino, Leonardo AM},
	journal={Produ{\c{c}}{\~o}es do III PSICOINFO e II JORNADA do NPPI},
	pages={61},
	year={2006}
}

@inproceedings{pelissonpropostaensinoihc,
	title={Uma proposta de metodologia para o ensino da disciplina intera{\c{c}}{\~a}o humano-computador em cursos de computa{\c{c}}{\~a}o e inform{\'a}tica},
	author={Pelissoni, Carla Gon{\c{c}}alves and Carvalho, JOF de},
	booktitle={WORKSHOP SOBRE EDUCA{\c{C}}{\~A}O EM COMPUTA{\c{C}}{\~A}O},
	volume={11},
	year={2003}
}

@article{carvalhopapelihc,
	title={O papel da intera{\c{c}}{\~a}o humano-computador na inclus{\~a}o digital},
	author={de CARVALHO, Jos{\'e} Oscar Fontanini},
	journal={Transinforma{\c{c}}{\~a}o},
	volume={15},
	number={3},
	year={2012}
}

@book{guizzointernetoquee,
	title={Internet, o que {\'e}, o que oferece, como conectar-se},
	author={Guizzo, Erico Marui},
	year={1999},
	publisher={Editora {\'A}tica}
}

@book{pressman,
	author = {Roger S. Pressman},
	title={Engenharia de Software - Uma abordagem Profissional},
	year = {2011},
	publisher={Bookman},
	edition = {7},
	address = {São Paulo, SP},
}